【Google熱搜】iPhone繼續冧莊 Samsung爆機拖累輸Nokia

臨近年尾又到了大事回顧的日子，Google剛剛亦公佈了2017的年度搜尋，作為Gadget Guy當然要說一說熱爆Gadget，搜尋榜頭二位也是iPhone相信大家也不會有意見。
不經不覺iPhone已經倍伴我們十過年頭，蘋果今年亦少有地一口氣推出了兩部新機，上半年外界一直也揣測新機是iPhone 8，順理成章也佔據搜尋榜的首位。九月的發佈會才殺出十周年版的iPhone X，雖然被人批評新意欠奉，加上接近一萬元的售價，依然受一眾果粉追棒。當大家滿心歡喜有新機炒賣時，結果回收價插水，平均賺幅也不多過一千，真正的用家就最開心，而iPhone X亦穩佔第二位。
第三位則是任天堂今年大熱遊戲機Switch，集合體感、手遊以及家用主機元素，加上馬理奧賽車等經典合家歡遊戲配合。Switch今年的走趨相當強勁，預計年底的銷量更高達1400萬部，比任天堂預期1,000萬部多。在供不應求的情況下，香港炒價一度直逼$3,000，可謂一機難求，不知大家又有沒有搜尋在那裏買Switch呢。
今年強勢回勢智能手機市場Nokia爆冷撼贏了Samsung， 排了第四、五位分別是Nokia 8 以及Nokia 6。自年頭推出無堅不催復刻版的3310，Nokia再次成為網民熱話。及後推出的Nokia 6，不知大家又記不記得肥通測試拍合桃這一幕。下半年的旗艦級Nokia 8更加是話題之作，配準蔡司鏡像以及高性價比掛帥，一眾Nokia粉絲可謂驚喜萬分。
第六、七位分別為Samung S8以及Note8，自Note7的爆炸事件後，Samsung也成為一眾網民惡搞的對象。在年初終於也這公佈了電池爆炸原因，及後推出的後繼機S8以及Note8主打無邊際屏幕，亦挽回不少消費者的信心。最後3位分別有強國品牌Huawei Mate 10、 韓國LG G6以及年尾才推出的OnePlus 5T。作為唯一入選的強國品牌，一向主打Leica鏡頭的Huawei近年發展迅速，預計明年的全球的銷量更會超越iPhone，下年度的排名相信會進一步提升。不知今年你又曾經搜尋過那一個熱爆Gadget。